Projekt składa się z servletu \e{Solver} oraz komponentu EJB \e{Block} wraz z jego interfejsem IBlockRemote.

\subsection{Servlet Solver}
Servlet odpowiedzialny za przekazanie informacji o nazwie tabeli źródła danych potrzebnego do przeprowadzenia obliczeń do komponentu \e{Block}. Servlet otrzymuje przekazaną w żądaniu (url) jako parametr \e{t} informację o nazwie tabeli źródła danych, następnie łączy się z komponentem \e{DSManager} uzyskując informację o nazwie źródła danych pod którą źródło zarejestrowane zostało w usłudze JNDI. Po wykonaniu powyższych czynności przekazuje otrzymane dane do komponentu \e{Block} oraz drukuje na wyjściu otrzymany wynik.

\subsection{Klasa Block}
Komponent EJB zawierający metody pobrania danych z zewnętrznego repozytorium oraz obliczenia objętości graniastosłupa o podstawie P. Pole podstawy graniastosłupa jest obliczane za pomocą algorytmu Grahama, która służy do wyznaczenia wypukłej otoczki stworzonej z danych punktów oraz odpowiednio zastosowanego wzoru Gaussa na obliczenie pola powierzchni z posiadanych współrzędnych.

Ważniejsze metody klasy \e{Block}

\begin{lstlisting}
public void getData(Connection conn, String table) throws SQLException
\end{lstlisting}
Metoda odczytuje listę punków z zewnętrznego repozytorium danych, a następnie zlicza elementy oraz dodaje odczytane punkty do listy. Parametr z każdego z punktów jest sumowany w celu późniejszego obliczenia wysokości graniastosłupa.

\begin{lstlisting}
public double caldulateVolume()
\end{lstlisting}
Metoda oblicza objętość graniastosłupa za pomocą algorytmu Grahama. W pierwszym kroku sprawdza czy lista punktów zawiera przynajmniej trzy elementy, a następnie sortuje listę punktów poprzez wykonanie prywatnej metody \e{sortByPolarCoord()}. Po posortowaniu wyznaczona zostaje otoczka wypukła poprzez wywołanie prywatnej metody \e{findConvex()}. Ostatnim etapem jest obliczenie pola podstawy oraz objętości graniastosłupa.